% @Difficulté 2
% @Source DNB 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Calculer avec des puissances de 10
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={3}]
\'Ecrire les nombres $A$, $B$ et $C$  en écriture scientifique :
\begin{itemize}
\item $A=\dfrac{7\times10^{15}\times8\times10^{-8}}{5\times10^{-4}}$
\item $B=\dfrac{2,5\times10^{-3}\times9\times10^5}{15\times10^{-4}}$
\item $C=\dfrac{2,6\times10^2\times1,7\times10^2}{0,2\times10^5\times10^3}$
\end{itemize}
\end{exercice}


\begin{Solution}
    
\begin{itemize}
    \item $A=\dfrac{7\times10^{15}\times8\times10^{-8}}{5\times10^{-4}}$
    \begin{align*}
    A &= \frac{7 \times 10^{15} \times 8 \times 10^{-8}}{5 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{56 \times 10^{15-8}}{5 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{56 \times 10^7}{5 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{56}{5} \times 10^{7+4} \\
      &= 11,2 \times 10^{11} \\
      &= 1,12 \times 10^{12}
    \end{align*}
    
    \item $B=\dfrac{2.5\times10^{-3}\times9\times10^5}{15\times10^{-4}}$
    \begin{align*}
    B &= \frac{2.5 \times 10^{-3} \times 9 \times 10^5}{15 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{22,5 \times 10^{-3+5}}{15 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{22,5 \times 10^2}{15 \times 10^{-4}} \\
      &= \frac{22,5}{15} \times 10^{2+4} \\
      &= 1,5 \times 10^6
    \end{align*}
    
    \item $C=\dfrac{2,6\times10^2\times1,7\times10^2}{0,2\times10^5\times10^3}$
    \begin{align*}
    C &= \frac{2.6 \times 10^2 \times 1.7 \times 10^2}{0,2 \times 10^5 \times 10^3} \\
      &= \frac{4,42 \times 10^{2+2}}{0.2 \times 10^{5+3}} \\
      &= \frac{4,42 \times 10^4}{0.2 \times 10^8} \\
      &= \frac{4,42}{0.2} \times 10^{4-8} \\
      &= 22,1 \times 10^{-4} \\
      &= 2,21 \times 10^{-3}
    \end{align*}
\end{itemize}


\end{Solution}
\begin{Indice}
	Procédez par étape, rassemblez les puissances de 10, puis utilisez les formules sur les puissances.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	

\begin{itemize}
\item $A=1,12\times 10^{12}$
\item $B=1,5\times 10^6$
\item $C=2,21\times10^{-3}$
\end{itemize}
\end{Reponse}